<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Ec2 on Novemberde&#39;s Blog</title>
    <link>https://novemberde.github.io/tags/ec2/</link>
    <description>Recent content in Ec2 on Novemberde&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-KR</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2017 11:30:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novemberde.github.io/tags/ec2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>EC2 meta data에 대해 알아보기</title>
      <link>https://novemberde.github.io/post/2017/11/06/Instance_metadata/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novemberde.github.io/post/2017/11/06/Instance_metadata/</guid>
      <description>Summary Amazon EC2의 설정을 자동으로 하기 위해선 인스턴스의 정보를 받아와서 설정할 수 있어야 한다.
예를 들어 특정 태그로 묶인 그룹에게 재가동시 소스코드 갱신과 서버 재가동의 명령어를 init.d에 등록했을 때 인스턴스 정보를 얻어온다면 개별적으로 인스턴스의 역할에 맞는 work load를 할당할 수 있을 것이다.
meta-data 확인하기 Metadata에 대해서 찾아보니 위키백과에 아래와 같이 쓰여 있었다.
메타데이터(metadata)는 데이터(data)에 대한 데이터이다. 이렇게 흔히들 간단히 정의하지만 엄격하게는, Karen Coyle에 의하면 &amp;ldquo;어떤 목적을 가지고 만들어진 데이터 (Constructed data with a purpose)&amp;ldquo;라고도 정의한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EC2에서 Docker와 Docker-compose 사용하기</title>
      <link>https://novemberde.github.io/post/2017/10/20/Docker/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 13:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novemberde.github.io/post/2017/10/20/Docker/</guid>
      <description>2017.06.08에 AWSKRUG에서 EC2에서 Docker와 Docker-compose 사용하기라는 주제로 발표했던 자료입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나만의 private docker registry 구성하기.</title>
      <link>https://novemberde.github.io/post/2017/04/09/Docker_Registry_0/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novemberde.github.io/post/2017/04/09/Docker_Registry_0/</guid>
      <description>Summary Docker hub에 private image를 올리는 것은 제한이 있다. 개인 사용자의 경우 하나의 이미지만 private이 가능하고 organization의 경우에는 비용을 지불해야만 사용이 가능하다. 이런점에 비추어 볼 때 우리는 private registry환경을 구축하고 싶다는 생각이 들 것이다.
EC2에 개인 registry를 구축하고 local 또는 다른 서버에서 접근하는 방법에 대해서 진행해보겠다. 그리고 Amazon S3 를 이미지 저장소로 사용하겠다.
Docker registry 구축하기 docker가 설치되어 있는 EC2에 접근하여 registry 이미지를 pull 해보자.
docker registry의 기본포트는 5000번이다. # registry 이미지를 가져오기 $ docker pull registry # registry를 실행하기 $ docker run -dit --name docker-registry -p 5000:5000 registry Docker image를 push하기 도커허브를 사용할 때는 &amp;lt;계정아이디&amp;gt;/registry:latest 처럼 tag명에 내 아이디가 들어가는 모양이었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>만들어진 Docker image를 EC2 인스턴스에 배포하기</title>
      <link>https://novemberde.github.io/post/2017/04/03/Docker_9/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novemberde.github.io/post/2017/04/03/Docker_9/</guid>
      <description>Summary 이제 모든 준비는 끝났다. Docker image를 EC2 인스턴스에 배포하자.
순서 Amazon web service에 Ubuntu OS를 사용하는 EC2 인스턴스 생성하기 접속 포트를 열어주고 별도의 Ubuntu 유저를 생성하기 EC2에 Docker를 설치하고 Ubuntu 유저에게 권한주기 Bitbucket을 사용하여 git repository 생성하기 Express JS를 사용하여 Node 서버 구축하기 PM2를 사용하여 EC2에 Node 서버 배포하기 Node 서버를 바탕으로 Dockerfile로 만들기 Docker Hub의 automated build를 사용하여 Docker image를 만들기 만들어진 Docker image를 EC2 인스턴스에 배포하기 Docker image를 받아오기 EC2 인스턴스에 SSH로 접속하자.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PM2를 사용하여 EC2에 Node 서버 배포하기</title>
      <link>https://novemberde.github.io/post/2017/04/02/Docker_6/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novemberde.github.io/post/2017/04/02/Docker_6/</guid>
      <description>Summary node js 패키지 중에서 PM2를 사용하여 웹서버를 배포하자.
순서 Amazon web service에 Ubuntu OS를 사용하는 EC2 인스턴스 생성하기 접속 포트를 열어주고 별도의 Ubuntu 유저를 생성하기 EC2에 Docker를 설치하고 Ubuntu 유저에게 권한주기 Bitbucket을 사용하여 git repository 생성하기 Express JS를 사용하여 Node 서버 구축하기 PM2를 사용하여 EC2에 Node 서버 배포하기 Node 서버를 바탕으로 Dockerfile로 만들기 Docker Hub의 automated build를 사용하여 Docker image를 만들기 만들어진 Docker image를 EC2 인스턴스에 배포하기 웹서버에 node js를 설치하고 PM2를 설치하기 이전에 생성한 EC2 인스턴스에 ubuntu계정으로 SSH 접속한 후 Node js를 설치하자.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EC2에 Docker를 설치하고 Ubuntu 유저에게 권한주기</title>
      <link>https://novemberde.github.io/post/2017/04/01/Docker_3/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novemberde.github.io/post/2017/04/01/Docker_3/</guid>
      <description>Summary Docker의 개념을 간단히 살펴보고 EC2 ubuntu instance에 Docker를 설치해보자.
순서 Amazon web service에 Ubuntu OS를 사용하는 EC2 인스턴스 생성하기 접속 포트를 열어주고 별도의 Ubuntu 유저를 생성하기 EC2에 Docker를 설치하고 Ubuntu 유저에게 권한주기 Bitbucket을 사용하여 git repository 생성하기 Express JS를 사용하여 Node 서버 구축하기 테스트로 PM2를 사용하여 EC2에 Node 서버 배포하기 Node 서버를 바탕으로 Dockerfile로 만들기 Docker Hub의 automated build를 사용하여 Docker image를 만들기 만들어진 Docker image를 EC2 인스턴스에 배포하기 Docker 란?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>접속 포트를 열어주고 별도의 Ubuntu 유저를 생성하기</title>
      <link>https://novemberde.github.io/post/2017/04/01/Docker_2/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novemberde.github.io/post/2017/04/01/Docker_2/</guid>
      <description>Summary 생성한 EC2 인스턴스에 docker라는 계정을 생성해 보려고 한다.
또한 Security Group을 응용하여 접속포트는 80을 열어 사이트를 접근할 수 있도록 설정해주자.
순서 Amazon web service에 Ubuntu OS를 사용하는 EC2 인스턴스 생성하기 접속 포트를 열어주고 별도의 Ubuntu 유저를 생성하기 EC2에 Docker를 설치하고 Ubuntu 유저에게 권한주기 Bitbucket을 사용하여 git repository 생성하기 Express JS를 사용하여 Node 서버 구축하기 테스트로 PM2를 사용하여 EC2에 Node 서버 배포하기 Node 서버를 바탕으로 Dockerfile로 만들기 Docker Hub의 automated build를 사용하여 Docker image를 만들기 만들어진 Docker image를 EC2 인스턴스에 배포하기 docker 라는 linux 계정을 생성해본다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS에 Ubuntu OS를 사용하는 EC2 인스턴스 생성하기</title>
      <link>https://novemberde.github.io/post/2017/03/31/Docker_1/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novemberde.github.io/post/2017/03/31/Docker_1/</guid>
      <description>Summary 요즘에는 직접 IDC를 통해 서버를 운영하는 경우가 사라지고 있다. Amazon에서 지원하는 IaaS인 EC2를 사용하면 간단하게 서버 인프라를 구축할 수 있다. 가입은 간단하니 생략하고, EC2를 생성하고 SSH로 접속하는 과정을 진행해보겠다.
순서 Amazon web service에 Ubuntu OS를 사용하는 EC2 인스턴스 생성하기 접속 포트를 열어주고 별도의 Ubuntu 유저를 생성하기 EC2에 Docker를 설치하고 Ubuntu 유저에게 권한주기 Bitbucket을 사용하여 git repository 생성하기 Express JS를 사용하여 Node 서버 구축하기 테스트로 PM2를 사용하여 EC2에 Node 서버 배포하기 Node 서버를 바탕으로 Dockerfile로 만들기 Docker Hub의 automated build를 사용하여 Docker image를 만들기 만들어진 Docker image를 EC2 인스턴스에 배포하기 EC2 생성하기 처음에 접속하면 아래와 같은 콘솔화면이 나타난다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker로 EC2에 Node 배포하기</title>
      <link>https://novemberde.github.io/post/2017/03/31/Docker_0/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novemberde.github.io/post/2017/03/31/Docker_0/</guid>
      <description>소개 Node JS 서버를 배포하려고 한다. 매일 같이 하던 방식이지만 방법을 잊을 수도 있다는 생각이 들었다. 이것을 보고 사람들이 노드 서버를 간결하게 배포하였으면 한다.
순서 Amazon web service에 Ubuntu OS를 사용하는 EC2 인스턴스 생성하기 접속 포트를 열어주고 별도의 Ubuntu 유저를 생성하기 EC2에 Docker를 설치하고 Ubuntu 유저에게 권한주기 Bitbucket을 사용하여 git repository 생성하기 Express JS를 사용하여 Node 서버 구축하기 테스트로 PM2를 사용하여 EC2에 Node 서버 배포하기 Node 서버를 바탕으로 Dockerfile로 만들기 Docker Hub의 automated build를 사용하여 Docker image를 만들기 만들어진 Docker image를 EC2 인스턴스에 배포하기 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
