<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>git on Novemberde&#39;s Blog</title>
    <link>https://novemberde.github.io/tags/git/</link>
    <description>Recent content in git on Novemberde&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-KR</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Sep 2017 13:30:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novemberde.github.io/tags/git/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Git pull all sub repository of certain directory.</title>
      <link>https://novemberde.github.io/post/2017/09/26/git_puller/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 13:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novemberde.github.io/post/2017/09/26/git_puller/</guid>
      <description>Summary  여러 프로젝트를 동시에 진행하다보니 여러 repository를 한번에 갱신할 필요성이 생겼다. 일일이 하나씩 들어가서 git pull을 하려니 은근 귀찮았다. 그렇기 때문에 특정 디렉터리에 있는 all repositories(sub directories)에 대해서 git을 갱신해주는 코드를 개발하였다. 코드는 github에 공개되어 있으며 사용 방법은 아래와 같다.
 $ npm install -g git-puller Usage Usage: git-puller [options] Options: -V, --version output the version number -d, --directory [value] Target directory -r, --remote [value] Git Remote (default: origin) -b, --branch [value] Git branch (default: master) -h, --help output usage information examples: git-puller -d .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VS code에서 git bash 사용하기</title>
      <link>https://novemberde.github.io/post/2017/08/13/Git_Bash/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novemberde.github.io/post/2017/08/13/Git_Bash/</guid>
      <description>Windows에서 Power shell이나 CMD로 작업하면 linux 명령어를 사용하기 불편하다.
그렇기 때문에 종종 git bash를 사용했는데 매번 git bash를 켜서 작업하는 것도 귀찮았다.
Visual Studio Code에서 git bash를 기본 터미널로 설정하면 편하게 작업할 수 있을 것이다.
방법은 설정에서 사용자 정의 부분을 아래와 같이 덮어씌우면 된다.
{ &amp;#34;terminal.integrated.shell.windows&amp;#34;: &amp;#34;C:\\Program Files\\Git\\bin\\bash.exe&amp;#34; } 이제 linux 명령어를 편하게 사용하면서 작업하자.
 Reference   https://code.visualstudio.com/docs/editor/integrated-terminal  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bitbucket access key 발급하기</title>
      <link>https://novemberde.github.io/post/2017/04/18/Bitbucket_access_key_0/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novemberde.github.io/post/2017/04/18/Bitbucket_access_key_0/</guid>
      <description>Summary  서버에 프로젝트를 배포할 경우 ftp로 파일을 옮기는 방식으로 사용할 수도 있다. 하지만 git repository를 사용하면 git 명령어만으로 간단히 서버코드를 갱신할 수 있다.
로그인이 아닌 access key를 통해 git repository에 접근하는 방법에 대해 알아보자.
 Key pair 생성하기  먼저 배포하고 싶은 서버에 ssh로 접속한 후 key pair를 생성하자.
# 이 커맨드는 현재 접속한 유저 directory에 .ssh폴더가 없으면 생성할 것이고, 있다면 .ssh directory에 key pair만 생성할 것이다. $ ssh-keygen Generating public/private rsa key pair.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bitbucket을 사용하여 git repository 생성하기</title>
      <link>https://novemberde.github.io/post/2017/04/01/Docker_4/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novemberde.github.io/post/2017/04/01/Docker_4/</guid>
      <description>Summary  Bitbucket을 사용하여 git respository를 생성한다. 보통은 github로 관리하지만 github는 private한 repository를 사용하기 위해서는 사용료를 내야한다. 하지만 Bitbucket은 무제한적인 repository를 생성할 수 있으며 repository의 크기만 제한되어 있다. 2GB까지 사용이 가능한데 보통 코드로만 200MB도 사용하기 어려운 관계로 사실상 무제한이라고 볼 수 있다.
 순서   Amazon web service에 Ubuntu OS를 사용하는 EC2 인스턴스 생성하기 접속 포트를 열어주고 별도의 Ubuntu 유저를 생성하기 EC2에 Docker를 설치하고 Ubuntu 유저에게 권한주기 Bitbucket을 사용하여 git repository 생성하기 Express JS를 사용하여 Node 서버 구축하기 테스트로 PM2를 사용하여 EC2에 Node 서버 배포하기 Node 서버를 바탕으로 Dockerfile로 만들기 Docker Hub의 automated build를 사용하여 Docker image를 만들기 만들어진 Docker image를 EC2 인스턴스에 배포하기   Bitbucket Repository 생성하기  먼저 bitbucket.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
